### Основные команды Docker ###
* список образов:
    docker images 
* список запущенных контейнеров, опция "-a" - показ всех существующих контейнеров:
    docker ps -a 
* запуск Docker-контейнера:
    docker start [options] <container-id-or-name> [<container-id-or-name>…]
* остановить Docker-контейнер по идентификатору (можно указать имя контейнера):
    docker stop <container-id-or-name>
* перезапуск контейнера:
    docker restart [options] <container-id-or-name> [<container-id-or-name>…]
* создание контейнера, а потом его запуск:
    docker run [options] IMAGE [commands] [arguments]

    ** Опции:
        -d - запускает контейнер в фоновом режиме;
        -t - прикрепляет к контейнеру псевдо-TTY-консоль;
        -i - выводит в терминал STDIN поток контейнера;
        --name - имя контейнера, по которому потом можно будет к нему обращаться;
        --dns - устанавливает DNS-серверы для контейнера;
        --network - тип сети для контейнера, может принимать такие значения: bridge (используется по умолчанию), none, host. Также можно передать идентификатор сети Docker, к которой надо подключится;
        --add-host - добавляет строчку в /etc/hosts;
        --restart - указывает, когда надо перезапускать контейнер. Возможные значения: no, on-failure, always, unless-stopped;
        --rm - удаляет контейнер после завершения его работы;
        -m, --memory - количество оперативной памяти, доступное Docker-контейнеру;
        --memory-swap - объём памяти раздела подкачки, доступный в контейнере;
        --cpus - количество ядер процессора, доступных в контейнере;
        --shm-size - размер файла /dev/shm;
        --device - позволяет монтировать устройства из папки /dev в контейнер;
        --entrypoint - позволяет переопределить скрипт, который выполняется при запуске контейнера, перед запуском основной команды;
        --expose - позволяет пробросить несколько портов из контейнера в хост-систему;
        -P - пробрасывает все порты контейнера в хост-систему;
        -p - переносит все порты контейнера в хост-систему без смены номера порта;
        --link - позволяет настроить связь контейнеров Docker;
        -e - добавляет переменную окружения в контейнер;
        -v, --volume - позволяет монтировать папки хоста в контейнер;
        -w - изменяет рабочую директорию контейнера.

* удалить неактивный контейнер:
    docker rm [options] <container-id-or-name> [<container-id-or-name>…]
* удалить конкретный образ по его названию:
    docker rmi <image-name>

* командная строка Docker-контейнера:
    docker exec -it <container-id-or-name> <command> 
    docker exec -it <container-id-or-name> sh - напрямую взаимодействовать с командной строкой контейнера
* сопоставление портов, где PORT1 — это порт хост-машины или локальной машины, а PORT2 — это порт контейнера
    docker run -p <PORT1>:<PORT2> <container-id-or-name>
